# Data_engeneering

Из за большого объема данных не могу загрузить сюда массив.
Вам необходимо самостоятьельно скачать по ссылке и разархиваровать в корневую папку проекта.
https://www.kaggle.com/datasets/sobhanmoosavi/us-accidents

## Цель данного проекта на основании данных оценить степень тяжести дорожного происшествия ( Serenity )

### Проект состоит из:

## Подготовка исходного файла

- Загрузка и ознакомление с массивом данных.
- Изменение типов данных для дальнейшей работы с ними.
- Сохранение всех изменений в формате “parquet”.

## Подготовка к машинному обучению

- Создание дополнительных функций.
- Находим и удаляем столбцы с большим количеством пропусков.
- Удаляем строки с пропусками.
- Выбираем важные факторы для построения модели машинного обучения.
- Оставляем данные только по штату "NY" (из за большого объема данных).

## Машинное обучение

- Делим данные на 5 групп для дальнейшей перекрестной проверки.
- Делим данные на обучающие и тестовые (которые не участвовали в обучении модели)
- Выделяем важные факторы, которые могут повлиять на качество модели.
- Обучение модели и построение прогнозов.
- Выявляем 10 факторов с наибольшим влиянием на нашу цель.
- Прогноз на тествой выборке по всем группам и среднее значение. Рассчет точности.

